сделал 5 таблиц:
-Users - юзеры
-Contacts - контакты юзеров
-Items - товары на продажу
-Adverts - объявления о продаже
-AdvertCategory - категории объявлений

Создавал базу с помощью миграций EF.
Для использования ADO.NET, импортировал эту базу в SQL проект и в нём написал все необходимые для CRUD хранимые процедуры.
Проект AvitoDatabase, папка dbo -> StoredProcedures. Этот проект необходимо добавить в солюшен, чтобы увидеть его. 
Этот проект исключен для того, чтобы проходили билды бесплатных пайплайнов, не нашел способа билдить проекты .net core и msbuild в бесплатных раннерах.
SQL проект нужен для того, чтобы не писать в C# SQL код. Ну и хранимые процедуры работают быстрее Ad-hoc запросов.

Запросов сделал 4:
2 в контролёре товаров, 2 в контролёре контактов. Названия self-explanatory.